---
title : 'எருதின் பால்'
publishedDate: 'Wed Apr 06 2022 13:32:56 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'eruthin-paal'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# எருதின் பால்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# எருதின் பால்

ஒரு தடவை அக்பர் பீர்பாலைக் கூப்பிட்டு எருதின் பால் ஆழாக்கு கொண்டு வரச் சொல்லி உத்தரவு இட்டார். அக்பரின் உத்தரவைக் கேட்டதும் பீர்பால் திகைத்து விட்டார். எருது எங்கேயாவது பால் தருமா? என்று நினைத்தார். ஆனாலும் சமாளித்துக் கொண்டு, அரசே, ஒரு வாரம் அவகாசம் கொடுங்கள். அதற்குள் எப்படியாவது எருதின் பால் கொண்டு வருகிறேன், என்றார். அக்பரும் அப்படியே ஆகட்டும் என்றார்.

வீட்டுக்கு வந்த பீர்பால், அரசரிடம் ஒரு வாரத்திற்குள் எருதின் பால் கொண்டு வருவதாக வாக்களித்து விட்டோமே! எப்படி முடியும்? என்ற கவலையுடன் இருந்தார். பீர்பால் கவலையுடன் இருப்பதைக் கண்ட அவர் மனைவி அவர் கவலைக்கு காரணம் என்னவென்று கேட்டாள். பீர்பாலும் அரசர் கட்டளையைச் சொன்னார். இதைக் கேட்ட அவர் மனைவி கலகல வென்று சிரித்த படியே பாதுஷா அப்படியா உத்தரவு இட்டார்? சரி, நீங்கள் ஒரு வாரத்திற்கு வீட்டிற்குள்ளேயே இருங்கள். தங்களுக்கு இட்ட கட்டளையை நான் நிறைவேற்றி வைக்கிறேன் என்றாள். தன் மனைவியின் சாமர்த்தியத்தில் நம்பிக்கை கொண்ட பீர்பாலும் அவளுடைய யோசனைக்கு இணங்கினார்.

ஆறாவது நாள் நள்ளிரவு. பீர்பாலின் மனைவி ஒரு பெரிய துணி மூட்டையுடன் அரண்மனைக்கு அருகில் உள்ள குளத்துக்குச் சென்றாள். குளத்துப் படிக்கட்டுகளின் மேல் உட்கார்ந்த படியே சோ, சோ, வென்று சப்தம் போட்ட படியே துணிகளை துவைத்துக் கொண்டு இருந்தாள்.

நடு நிசியில் அரண்மனைக் குளத்தில் யாரோ துணி துவைப்பதை அறிந்த அக்பர் அரண்மனையை விட்டு வெளியே வந்தார். குளக்கரைக்குச் சென்றார். பீர்பாலின் மனைவியைப் பார்த்து, இந்த நள்ளிரவில் நீ துணி துவைக்க வேண்டிய காரணம் என்ன? என்று கேட்டார்.

அரசே! ஒரு வாரத்திற்கு முன் என் கணவர் ஒரு குழந்தையை பிரசவித்தார். வேலைக்காரி வராததால் துணிகளை நானே துவைக்க வேண்டிய நிர்பந்தம் ஏற்பட்டது. ஹூம் என்ன செய்வது? என் தலையெழுத்து, என்று பெருமூச்சு விட்டாள். இதைக் கேட்ட அக்பர், அல்லா நம்மைக் காப்பாற்றுவாராக! உலகம் ஏன் இப்படியாகி விட்டது? ஆண்கள் கூட எங்காவது பிரசவிப்பார்களா? என்று கேட்டார்.

மன்னர்கள் தங்கள் மந்திரியிடம் எருதின் பால் கொண்டு வரச் சொல்லி உத்தரவு இடும் போது ஆண்கள் ஏன் பிரசவிக்க மாட்டார்கள் அரசே? என்று பதில் அளித்தாள் பீர்பாலின் மனைவி.

அவளுடைய சாமர்த்தியமான பதிலில் இருந்து அவள் தான் பீர்பாலின் மனைவி என்பது அறிந்து மன்னர் தம் உத்தரவை திரும்பப் பெற்றதுடன் பீர்பாலின் மனைவிக்கு நிறைய பரிசுகள் கொடுத்து வீட்டுக்கு அனுப்பி வைத்தார்.
